\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{Berlin}
%http://mcclinews.free.fr/latex/beamergalerie/completsgalerie.html
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
% #############################################################################################################################################################
\usepackage{chronology}
%https://tex.stackexchange.com/questions/261845/define-chronology-size-to-textwidth
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
%https://tex.stackexchange.com/questions/114908/change-position-of-figure-in-beamer

\usepackage{listings}
\usepackage{bussproofs}

% Default fixed font does not support bold face
%\DeclareFixedFont{\ttb}{T1}{txtt}{bx}{n}{12} % for bold
%\DeclareFixedFont{\ttm}{T1}{txtt}{m}{n}{12}  % for normal

\usepackage{color}
\definecolor{deepblue}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{deepred}{rgb}{1,0,0}
\definecolor{deepgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{green}{RGB}{0,150,0}

\lstdefinestyle{Python} {language=python,
						morekeywords={self},              % Add keywords here
						commentstyle=\color{green},
						keywordstyle=\color{deepred},
						emph={MyClass,__init__},          % Custom highlighting
						emphstyle=\color{deepred},    % Custom highlighting style
						stringstyle=\color{deepgreen},
						showstringspaces=false
						}
						

\usepackage{xcolor, soul}

% Num slides
\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
    \usebeamerfont{footline}%
    \usebeamercolor[fg]{footline}%
    \hspace{1em}%
    \insertframenumber/\inserttotalframenumber
}

%https://tex.stackexchange.com/questions/317774/hide-section-from-sidebar/317796
\makeatletter
\let\beamer@writeslidentry@miniframeson=\beamer@writeslidentry%
\def\beamer@writeslidentry@miniframesoff{%
  \expandafter\beamer@ifempty\expandafter{\beamer@framestartpage}{}% does not happen normally
  {%else
    % removed \addtocontents commands
    \clearpage\beamer@notesactions%
  }
}
\newcommand*{\miniframeson}{\let\beamer@writeslidentry=\beamer@writeslidentry@miniframeson}
\newcommand*{\miniframesoff}{\let\beamer@writeslidentry=\beamer@writeslidentry@miniframesoff}
\makeatother

\usepackage{navigator}
\embeddedfile{projetcapes2021SamuelRisbourg.tar.gz}{projetcapes2021SamuelRisbourg.tar.gz}
\embeddedfile{dossiercapes2021SamuelRisbourg.pdf}{dossiercapes2021SamuelRisbourg.pdf}
\embeddedfile{README.pdf}{README.pdf}
% #############################################################################################################################################################

\author{Samuel Risbourg}
\title{Soutenance CAFEP NSI 3ème concours}
%\setbeamercovered{transparent} 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\logo{} 
%\institute{} 
\date{24 juin 2021} 
%\subject{} 
% #############################################################################################################################################################
\begin{document}
% #############################################################################################################################################################
%\begin{frame}
%\titlepage
%\end{frame}

%\begin{frame}
%\tableofcontents
%\end{frame}
% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{}
	\titlepage
\end{frame}
% #############################################################################################################################################################
%\section{Plan}
\begin{frame}{Plan}
\tableofcontents
\end{frame} 
% #############################################################################################################################################################
\section{Présentation}

% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Plan}
  \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
  
	\begin{textblock*}{3.5cm}(6cm,3cm) % {block width} (coords)

	\includegraphics[scale=1]{img/me.jpg}

\end{textblock*}
  
  
  \end{frame} 

% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Samuel Risbourg né le 14/03/1978 - 43 ans}
\begin{minipage}[t][5cm][t]{\linewidth}
	\begin{chronology}*[5]{1974}{2025}{\textwidth}[20cm]
      \huge
      \event{1978}{\color{blue}Naissance le 14/03/1978}
      \onslide<5->
      {
      	\event{2013}{\color{blue}Roxane}
      	\event{2014}{\color{blue}Faustine}
      }
	\end{chronology}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t][5cm][t]{\linewidth}
\pause
\begin{itemize}
\item Journée mondiale de Pi

\begin{textblock*}{3.5cm}(0.2cm,4cm) % {block width} (coords)
\onslide<2-> {
\includegraphics[scale=0.125]{img/piday.png}
}
\end{textblock*}

\pause
\item Jumeau d'\emph{Albert Einstein} (14 mars 1879)
\begin{textblock*}{5cm}(4.75cm,3.5cm) % {block width} (coords)
\onslide<3-> {
\includegraphics[scale=0.12]{img/einstein0.jpg}
}
\end{textblock*}
\pause
\item Sans effet avéré à ce jour

\begin{textblock*}{5cm}(9cm,4cm) % {block width} (coords)
\onslide<5-> {
\includegraphics[scale=0.03]{img/famille.jpg}
}
\end{textblock*}

\end{itemize}
\end{minipage}
\end{frame}
% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{1996-2016 : \'Etudes et première carrière}
	
\begin{chronology}*[5]{1994}{2017}{\textwidth}[20cm]
      \huge      
      \event{1996}{\color{blue}Baccalauréat Scientifique}
      \event{2016}{\color{blue}Master SEMS\footnote{Systèmes Embarqués Mobiles et Sûrs} - CNAM}
      \onslide<2-> {
      	\event[1996]{2000}{Bio - Philo}
      }
      \onslide<3-> {
      	\event[2000]{2001}{BTS IG - Alternance}
      }
      \onslide<4-> {
      	\event[2001]{2002}{Fnac - Support téléphonique}
      }
      \onslide<5-> {
      	\event[2002]{2007}{SFR - Maintenance et Support}
      }
      \onslide<6-> {
      	\event{2004}{\color{blue}Première inscription au CNAM}
      }
      \onslide<7-> {
      	\event[2007]{2010}{BNPP - Intégration logicielle Windows}
      }
      \onslide<8-> {
      	\event[2010]{2011}{Amundi - Intégration logicielle Windows}
      }
      \onslide<9-> {
      	\event[2011]{2015}{ASG - Intégration logicielle Windows}
      }
      \onslide<10-> {
      	\event{2012}{\color{blue}Reprise CNAM}
      }
      \onslide<11-> {
      	\event{2014}{\color{blue}DUT}
      }
      \onslide<12-> {
      	\event{2015}{\color{blue}Licence - M1}
      }
      
\end{chronology}

      \begin{textblock*}{5cm}(6.5cm,7cm) % {block width} (coords)
		\onslide<6-> {
		\includegraphics[scale=0.5]{img/lecnam.png}
		}
	  \end{textblock*}
\end{frame}
% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{2016-2021 : Méthodes formelles et enseignement}
\begin{chronology}*[5]{2014}{2025}{\textwidth}[20cm]
      \huge
      \event{2016}{\color{blue}Master SEMS - CNAM}
       \onslide<2-> {
      	\event[2016]{2017}{CEA - Frama-C}
      }
       \onslide<3-> {
      	\event[2017]{2018}{OCamlPro - Alt-Ergo - Why3 - Atelier B}
      }
      \onslide<4-> {
      	\event[2018]{2020}{Inria - JSExplain}
      }
      \onslide<5-> {
      	\event[2020]{2021}{Lycée Fénelon - BTS SIO}
      }

      
\end{chronology}
 \begin{textblock*}{5cm}(0.5cm,5cm) % {block width} (coords)
		\onslide<2-> {
		\includegraphics[scale=0.5]{img/plataris.png}
		}
	  \end{textblock*}
	  
	 
	  \begin{textblock*}{5cm}(4.5cm,6.5cm) % {block width} (coords)
		\onslide<3-> {
		\includegraphics[scale=0.5]{img/alt-ergo.png}
		}
	  \end{textblock*}
	  
	  \begin{textblock*}{3cm}(9cm,6.25cm) % {block width} (coords)
		\onslide<4-> {
		\includegraphics[scale=0.75]{img/ecma.png}
		}
	  \end{textblock*}
	  
	  \begin{textblock*}{3cm}(9.375cm,3.75cm) % {block width} (coords)
		\onslide<5-> {
		\includegraphics[scale=1.75]{img/fenelon.png}
		}
	  \end{textblock*}

\end{frame}


% #############################################################################################################################################################
\section{Pyticoq}
% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Plan}
  \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
  \begin{textblock*}{10cm}(3.5cm,3.75cm) % {block width} (coords)
		
		%... mon nom ... est CHERCHEUR DE VÉRITÉ ...\footnote{Pierre-Joseph Proudhon. Qu'est-ce que la propriété? 1873}
		%https://cras31.info/IMG/pdf/proudhon_la_proprietef.pdf p 18^
		%https://pixabay.com/fr/photos/justitia-d%c3%a9esse-d%c3%a9esse-de-la-justice-2638651/
		
%		\begin{textblock*}{2.5cm}(8.5cm,4.25cm) % {block width} (coords)
%		
%		\includegraphics[scale=1.45]{img/justice.jpg}
%		
%	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{2.5cm}(6.5cm,4.25cm) % {block width} (coords)
		
		\includegraphics[scale=0.25]{img/pitikok.jpg}
		
	\end{textblock*}
	
	\end{textblock*}
  \end{frame} 
% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Motivations}
\begin{itemize}
\item \onslide<1-> {2019 : Préparation à la\\ 1ère édition du CAPES NSI}
\item \onslide<2-> {Apprendre Python}
\item \onslide<3-> {Réaliser un projet pour\\ le dossier}
\item \onslide<4-> {Sur un sujet qui m'intéresse}
\end{itemize}

\begin{textblock*}{2.5cm}(7cm,2cm) % {block width} (coords)
		
		\includegraphics[scale=1.4]{img/wordcloud.png}
		
	\end{textblock*}

\end{frame}
% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Présentation}
	\begin{textblock*}{2.5cm}(0.75cm,2.125cm) % {block width} (coords)
		\onslide<1-> {
		\includegraphics[scale=0.375]{img/couverture.jpg}
		}
	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{3cm}(2cm,4.8cm) % {block width} (coords)
		\onslide<2-> {
		\includegraphics[scale=0.6]{img/ocaml.png}
		}
	  \end{textblock*}
	  
	
	 \begin{textblock*}{3cm}(5.5cm,2cm) % {block width} (coords)
		\onslide<3-> {
		\includegraphics[scale=0.75]{img/coq.png}
		}
	  \end{textblock*}
	  
	  \begin{textblock*}{3cm}(5.5cm,4.5cm) % {block width} (coords)
		\onslide<4-> {
		\includegraphics[scale=0.175]{img/python.jpeg}
		}
	  \end{textblock*}

		\begin{textblock*}{3cm}(5.25cm,6.5cm) % {block width} (coords)
		\onslide<5-> {
		\includegraphics[scale=0.175]{img/pitikok.jpg}
		}
	  \end{textblock*}
	  
	  \begin{textblock*}{3cm}(8.25cm,0.75cm) % {block width} (coords)
		\onslide<6-> {
		%\begin{figure}
			\lstinputlisting[basicstyle=\tiny]{src/exemple_pyticoq.tex}
		%\end{figure}
		
		}
	  \end{textblock*}
	  
\end{frame}
% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Analyse Syntaxique}

	\begin{textblock*}{2.5cm}(0.75cm,2.125cm) % {block width} (coords)
    			\begin{align*}
    				&formule =\\
    				&|\ Vrai\\
    				&|\ Faux\\
    				&|\ var\\
    				&|\ \neg{formule}\\
    				&|\ formule\land{formule}\\
    				&|\ formule\lor{formule}\\
    				&|\ formule\rightarrow{formule}\\
    				&|\ formule\leftrightarrow{formule}
    		\end{align*}    		
	\end{textblock*}

	\begin{textblock*}{5cm}(6cm,3cm) % {block width} (coords)
		\onslide<2-> {\( (P \rightarrow Q) \leftrightarrow \neg P \lor Q \)}
	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{7cm}(6cm,4cm) % {block width} (coords)
		\onslide<3-> {(P ==> Q) <==> \textasciitilde P \textbackslash/ Q}
	\end{textblock*}

	\begin{textblock*}{7cm}(4.5cm,4.5cm) % {block width} (coords)
	\onslide<4-> {
	 \begin{align*}
    				&"Equivalent",\\
    				&\quad  (("Implique",\ (("Var",\ "P"),\ ("Var",\ "Q"))),\\
    				&\quad  ("Ou",\ (("Non",\ ("Var",\ "P")),\\
    				&\quad \quad ("Var",\ "Q"))))
	 \end{align*}
	 }
	 \end{textblock*}

\end{frame}


% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Règles d'inférence, Tactiques, Code}

\begin{textblock*}{8.5cm}(0cm,2.2cm) % {block width} (coords)
	\onslide<1> {
	\begin{prooftree}
		\def\fCenter{\ \vdash\ }
		\AxiomC{}
		\UnaryInf$\Gamma \fCenter f1 \rightarrow f2$
	\end{prooftree}
		\begin{itemize}
	\item Pour prouver que d'un contexte $\Gamma$ d'hypothèses on peut déduire que \emph{f1} implique \emph{f2}
	\end{itemize}	
	}
	
	  \end{textblock*}

\begin{textblock*}{8.5cm}(0cm,2.2cm) % {block width} (coords)
	\onslide<2-4> {
	\begin{prooftree}
		\def\fCenter{\ \vdash\ }
		\Axiom$\Gamma, f1 \fCenter f2$
		\LeftLabel{$\rightarrow{_i}$}
		\UnaryInf$\Gamma \fCenter f1 \rightarrow f2$
	\end{prooftree}
		\begin{itemize}
	\item Pour prouver que d'un contexte $\Gamma$ d'hypothèses on peut déduire que \emph{f1} implique \emph{f2}
	\item Il suffit de prouver l'on peut déduire \emph{f2} de $\Gamma$ augmenté de \emph{f1}
	\end{itemize}	
	}
	
	  \end{textblock*}

\begin{textblock*}{3cm}(8.375cm,0.75cm) % {block width} (coords)
		\onslide<3-6> {
		%\begin{figure}
			\lstinputlisting[basicstyle=\tiny]{src/intro_pyticoq.tex}
		%\end{figure}
		
		}
	  \end{textblock*}	  
	  
\begin{textblock*}{3cm}(0.5cm, 6cm) % {block width} (coords)
		\onslide<4> {
		%\begin{figure}
			\lstinputlisting[style=Python,  basicstyle=\small]{src/intro.py}
		%\end{figure}
		
		}
	  \end{textblock*}	 
	  
	  
\begin{textblock*}{8.5cm}(0cm,1.65cm) % {block width} (coords)
	\onslide<5> {
	\begin{prooftree}
		\def\fCenter{\ \vdash\ }
		\AxiomC{}
		\UnaryInf$\Gamma \fCenter f1 \land f2$
	\end{prooftree}
	\begin{itemize}
	\item Pour prouver que d'un contexte $\Gamma$ \\d'hypothèses on peut déduire \emph{f1 et f2}
	\end{itemize}	
	}
	  \end{textblock*}
	  
\begin{textblock*}{8.5cm}(0cm,1.65cm) % {block width} (coords)
	\onslide<6-8> {
	\begin{prooftree}
		\def\fCenter{\ \vdash\ }
		\Axiom$\Gamma \fCenter f1 \hspace{0.5cm} \Gamma \fCenter f2$
		\LeftLabel{$\land{_i}$}
		\UnaryInf$\Gamma \fCenter f1 \land f2$
	\end{prooftree}
	\begin{itemize}
	\item Pour prouver que d'un contexte $\Gamma$ \\d'hypothèses on peut déduire \emph{f1 et f2}
	\item Il suffit de prouver que de l'on peut déduire \emph{f1} de $\Gamma$ et \emph{f2} de $\Gamma$
	\end{itemize}		
	}
	  \end{textblock*}


	  
\begin{textblock*}{3cm}(8.375cm,0.75cm) % {block width} (coords)
		\onslide<7-10> {
		%\begin{figure}
			\lstinputlisting[basicstyle=\tiny]{src/decompose_pyticoq.tex}
		%\end{figure}
		
		}
	  \end{textblock*}
	  
\begin{textblock*}{7cm}(0cm, 5cm) % {block width} (coords)
		\onslide<8> {
		%\begin{figure}
			\lstinputlisting[style=Python,  basicstyle=\footnotesize]{src/decompose.py}
		%\end{figure}
		
		}
	  \end{textblock*}	 

\begin{textblock*}{8.5cm}(0cm,1.65cm) % {block width} (coords)
	\onslide<9> {  
\begin{prooftree}
	\def\fCenter{\ \vdash\ }
	\AxiomC{}
	\UnaryInf$\Gamma \fCenter f2$
\end{prooftree}
	\begin{itemize}
	\item Pour prouver que d'un contexte $\Gamma$ \\d'hypothèses on peut déduire \emph{f2}
	\end{itemize}
	}
	  \end{textblock*}
	
\begin{textblock*}{8.5cm}(0cm,1.65cm) % {block width} (coords)
	\onslide<10-12> {  
\begin{prooftree}
	\def\fCenter{\ \vdash\ }
	\Axiom$\Gamma \fCenter f1 \hspace{0.5cm} \Gamma \fCenter f1 \rightarrow f2$
	\LeftLabel{$\rightarrow{_e}$}
	\UnaryInf$\Gamma \fCenter f2$
\end{prooftree}
	\begin{itemize}
	\item Pour prouver que d'un contexte $\Gamma$ \\d'hypothèses on peut déduire \emph{f2}
	\item Il suffit de prouver que  de $\Gamma$  on peut déduire \emph{f1} et que \emph{f1} implique \emph{f2}
	\end{itemize}
	}
	  \end{textblock*}
	  
\begin{textblock*}{3cm}(8.375cm,0.75cm) % {block width} (coords)
		\onslide<11-13> {
		%\begin{figure}
			\lstinputlisting[basicstyle=\tiny]{src/apply_pyticoq.tex}
		%\end{figure}
		
		}
	  \end{textblock*}
	  
\begin{textblock*}{7cm}(0.0cm, 5.5cm) % {block width} (coords)
		\onslide<12> {
		%\begin{figure}
			\lstinputlisting[style=Python,  basicstyle=\small]{src/apply.py}
		%\end{figure}
		
		}
	  \end{textblock*}	 
	  
\begin{textblock*}{3cm}(8.375cm,0.75cm) % {block width} (coords)
		\onslide<14-15> {
		%\begin{figure}
			\lstinputlisting[basicstyle=\tiny]{src/exemple_pyticoq.tex}
		%\end{figure}
		
		}
	  \end{textblock*}

\begin{textblock*}{8.5cm}(0cm,1.65cm) % {block width} (coords)
		\onslide<13-15> {
			\begin{prooftree}
				\def\fCenter{\ \vdash\ }
				\LeftLabel{$Axiome$}
				\Axiom$si \hspace{0.25cm} f \in \Gamma \hspace{0.25cm} alors \hspace{0.25cm}  \Gamma \fCenter f$
				%\UnaryInf$\Gamma \fCenter f2$
			\end{prooftree}
			\begin{itemize}
	\item Si \emph{f} appartient au contexte d'hypothèses $\Gamma$\\ alors on peut déduire \emph{f} de $\Gamma$
	\end{itemize}
			}
	\end{textblock*}
	
\begin{textblock*}{7cm}(1.5cm, 4.5cm) % {block width} (coords)
		\onslide<15> {
		%\begin{figure}
			\lstinputlisting[style=Python,  basicstyle=\small]{src/exact.py}
		%\end{figure}
		
		}
	  \end{textblock*}	 


\end{frame}
% #############################################################################################################################################################
\section{Ressources}
%https://pixabay.com/fr/photos/arm%c3%a9e-de-terre-lame-compact-coup%c3%a9-2185/

% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Plan}
  \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]

% \begin{textblock*}{5cm}(4.5cm,4.5cm) % {block width} (coords)
%		Why\\
%Can't you see\\
%Can't you feel\\
%This is real\footnote{Bloody Roots, Roots, 1996, Sepultura}
%
%	\end{textblock*}   
	
	 \begin{textblock*}{5cm}(7cm,4cm) % {block width} (coords)
		
		\includegraphics[scale=1]{img/couteau.jpg}
		
	\end{textblock*} 
  
  \end{frame} 

% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Ressources}
\begin{textblock*}{7cm}(0cm,2cm) % {block width} (coords)
\begin{itemize}
\item Conception dirigée par les types
\item \onslide<3-> {Développement dirigé par les tests}
\item \onslide<5-> {Analyse Lexicale et Syntaxique}
\item \onslide<6-> {Programmation récursive}
\item \onslide<7-> {Automatisation}
\item \onslide<9-> {Bonnes pratiques}
\end{itemize}
\end{textblock*}

\begin{textblock*}{7cm}(6cm,1.5cm) % {block width} (coords)
	\onslide<2-> {
	 \begin{align*}
    				&"Equivalent",\\
    				&\quad  (("Implique",\ (("Var",\ "P"),\ ("Var",\ "Q"))),\\
    				&\quad  ("Ou",\ (("Non",\ ("Var",\ "P")),\\
    				&\quad \quad ("Var",\ "Q"))))
	 \end{align*}
	 }
	 \end{textblock*}
	 
\begin{textblock*}{7cm}(6cm, 4cm) % {block width} (coords)
		\onslide<4-> {
		%\begin{figure}
			\lstinputlisting[style=Python,  basicstyle=\scriptsize]{src/unittest.py}
		%\end{figure}
		
		}
	  \end{textblock*}	
	  
	 \begin{textblock*}{5cm}(0.5cm,5.5cm) % {block width} (coords)
		\onslide<8-> {
		\includegraphics[scale=1.5]{img/make.png}
		}
	\end{textblock*} 

\begin{textblock*}{7cm}(6cm,6.5cm) % {block width} (coords)
\begin{itemize}
\item \onslide<10-> {Commentaires/docstring}
\item \onslide<11-> {Moins de \emph{global}\onslide<12-> {, Plus de \emph{lambda}}}
\item \onslide<13-> {Programmation modulaire}
\item \onslide<14-> {Analyse statique (\emph{pylint}, \emph{mypy})}
\end{itemize}
\end{textblock*}

\end{frame}
% #############################################################################################################################################################
\section{TP Récursivité}
% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Plan}
  \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
   \begin{textblock*}{5cm}(3.75cm,3cm) % {block width} (coords)
		
		\includegraphics[scale=1]{img/peano.png}
		
	\end{textblock*} 
  
  \end{frame} 

% #############################################################################################################################################################

%\subsection{TP Récursivité}
\begin{frame}{Tortue Logo et Tapis de Sierpiński }
 \begin{textblock*}{5cm}(6.5cm,2cm) % {block width} (coords)
		\onslide<1-3> {
		\includegraphics[scale=0.45]{img/tortueTapis.png}
		}
	\end{textblock*} 
	
 \begin{textblock*}{5cm}(7cm,3cm) % {block width} (coords)
		\onslide<4-5> {
		\includegraphics[scale=2.5]{img/noms_sommets.png}
		}
	\end{textblock*} 
	
\begin{textblock*}{7cm}(7.5cm, 3.5cm) % {block width} (coords)
		\onslide<5> {
		%\begin{figure}
		\textcolor{white}{\lstinputlisting[style=Python, basicstyle=\small]{src/carre.py}}
			
		%\end{figure}
		
		}
	  \end{textblock*}	
	  
\begin{textblock*}{5cm}(1cm,5.25cm) % {block width} (coords)
		\onslide<6-8> {
		\includegraphics[scale=1.4]{img/noms_enfants.png}
		}
	\end{textblock*} 
	
\begin{textblock*}{7cm}(6cm, 2cm) % {block width} (coords)
		\onslide<7-8> {
		%\begin{figure}
		%\definecolor{mycolor}{rgb}{0.5,0.5,0}
%		\textcolor{deepgreen}{
		\lstinputlisting[style=Python, basicstyle=\small]{src/carre_est.py}
			
		%\end{figure}
		
		}
	  \end{textblock*}	
	  
\begin{textblock*}{7cm}(6.5cm, 4cm) % {block width} (coords)
		\onslide<8> {

			\lstinputlisting[style=Python, basicstyle=\footnotesize]{src/carres_enfants.py}
	
		}
	  \end{textblock*}	
	  
\begin{textblock*}{7cm}(6.25cm, 2cm) % {block width} (coords)
		\onslide<9> {

			\lstinputlisting[style=Python, basicstyle=\footnotesize]{src/tapis.py}
	
		}
	  \end{textblock*}	
	  
\begin{textblock*}{5cm}(3cm,6cm) % {block width} (coords)
		\onslide<9> {
		\includegraphics[scale=1]{img/tapis.png}
		}
	\end{textblock*} 
	
\begin{textblock*}{7cm}(0cm,2.5cm) % {block width} (coords)
\begin{enumerate}
\item \onslide<2-> {Rappels de cours et TD} 
\item \onslide<3-> {Prise en main de la tortue}
\item \onslide<4-> {Fonction \emph{carre(x, y, taille)}}  
\item \onslide<6-> {Fonction \emph{enfant\_est(x, y, taille)}}  
\item \onslide<8-> {Fonction \emph{carres\_enfants(x, y, taille)}} 
\item \onslide<9-> {Fonction \emph{tapis(liste\_coords\_taille, profondeur)}} 
\end{enumerate}


\end{textblock*}
	
	
\end{frame}

% #############################################################################################################################################################
\section{Exploiter Pyticoq}
% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Plan}
  \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]

	\begin{textblock*}{3.5cm}(5.5cm,5cm) % {block width} (coords)
%https://www.lisez.com/includes/ajax_imatges.php?id=9782266277006
	\includegraphics[scale=0.5]{img/pitikok2.jpg}

\end{textblock*}
    
  
  \end{frame} 

% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Conjointement avec l'enseignement de mathématiques}
Les élèves apprennent en situation à :\footnote{Programme de spécialité de mathématiques de terminale générale}
\begin{itemize}
\item \onslide<2-> {reconnaître ce qu’est une \emph{proposition} mathématique}
\item \onslide<3-> {lire et écrire des propositions contenant les connecteurs \emph{et}, \emph{ou}}
\item \onslide<4-> {formuler la \emph{négation} de propositions simples}
\item \onslide<5-> {formuler une \emph{implication}, une \emph{équivalence} logique}
\item \onslide<6-> {formuler la réciproque d’une implication, ou sa \emph{contraposée}}
\item \onslide<7-> {raisonner par \textbf{\emph{disjonctions des cas}}, par l’\textbf{\emph{absurde}}}
\end{itemize}

	\begin{textblock*}{15cm}(0.2cm, 7.5cm) % {block width} (coords)
	
		% TODO ++ font size ++ color
		\onslide<8->{\emph{Pyticoq}:}\onslide<9->{ \colorbox{black}{\textcolor{white}{Formaliser la logique}}}\onslide<10->{\colorbox{yellow}{, Jouer avec}}\onslide<11->{\colorbox{green}{, Découvrir son  implémentation}}
		% TODO
	\end{textblock*} 

\begin{textblock*}{3cm}(10.2cm,2cm) % {block width} (coords)
		\onslide<8-> {
		\includegraphics[scale=0.175]{img/pitikok.jpg}
		}
	  \end{textblock*}

\end{frame}


%\subsection{Extensions de Pyticoq}
\begin{frame}{Analyseur syntaxique de formule $\rightarrow$ Affichage des Tables de vérité}
\begin{textblock*}{12cm}(0.25cm,2.5cm) % {block width} (coords)
	\onslide<1-> {(P ==> Q) <==> \textasciitilde P \textbackslash/ Q} \vspace{0.2cm}
	\onslide<2-> {
		\includegraphics[scale=1.3]{img/table.png}
		}
	
 \end{textblock*}

\begin{textblock*}{7cm}(0cm,6cm) % {block width} (coords)
\begin{itemize}
\item \onslide<3-7> {Algèbre de Boole}
\item \onslide<4-7> {Jeu}
\item \onslide<5-7> {TP Implémentation}
\end{itemize}
\end{textblock*}

\begin{textblock*}{7cm}(4.5cm,5.5cm) % {block width} (coords)
 \onslide<6-7> {
	\lstinputlisting[style=Python, basicstyle=\footnotesize]{src/sous_formules.py}
	}
\end{textblock*}

\begin{textblock*}{7cm}(4.5cm,6.5cm) % {block width} (coords)
 \onslide<7> {
	\lstinputlisting[style=Python, basicstyle=\footnotesize]{src/profondeur.py}
	}
\end{textblock*}

\begin{textblock*}{12cm}(1cm,5.5cm) % {block width} (coords)
 \onslide<8> {
	\lstinputlisting[style=Python, basicstyle=\footnotesize]{src/table_aux.py}
	}
\end{textblock*}

\begin{textblock*}{12cm}(0cm,5.25cm) % {block width} (coords)
 \onslide<9> {
	\lstinputlisting[style=Python, basicstyle=\footnotesize]{src/table.py}
	}
\end{textblock*}

 
\end{frame}


% #############################################################################################################################################################


% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Portes Logiques}

	\begin{textblock*}{12cm}(1cm,2.5cm) % {block width} (coords)
		P ==> Q
	\end{textblock*}

\begin{textblock*}{2.5cm}(0.5cm,3.5cm) % {block width} (coords)
		\onslide<2-> {
		\includegraphics[scale=1.25]{img/table.png}
		}
	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{2.5cm}(6.5cm,6.5cm) % {block width} (coords)
		\onslide<3> {
		\includegraphics[scale=0.7]{img/circpimpq.png}
		}
	\end{textblock*}
\end{frame}

% #############################################################################################################################################################
\section{Conclusion}
%https://pixabay.com/fr/photos/chameaux-soif-d%c3%a9sert-mongolie-gobi-692646/
% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Plan}
  \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
 
	\begin{textblock*}{2.5cm}(5.5cm,4cm) % {block width} (coords)

	\includegraphics[scale=1.5]{img/camels.jpg}

	\end{textblock*}
  
  \end{frame} 
% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Conclusion}

 \begin{textblock*}{3cm}(4.25cm,5.5cm) 
		%\begin{figure}
		\onslide<2> {
			\lstinputlisting[basicstyle=\small]{src/conclusion_h0.tex}
		%\end{figure}
		}
	  \end{textblock*}  
	  
 \begin{textblock*}{3cm}(4.25cm,5.5cm) 
		%\begin{figure}
		\onslide<3> {
			\lstinputlisting[basicstyle=\small]{src/conclusion_h1.tex}
		%\end{figure}
		}
	  \end{textblock*}  
	  
 \begin{textblock*}{3cm}(4.25cm,5.5cm) 
		%\begin{figure}
		\onslide<4-5> {
			\lstinputlisting[basicstyle=\small]{src/conclusion_h2.tex}
		%\end{figure}
		}
	  \end{textblock*}  
	  
 \begin{textblock*}{3cm}(4.25cm,5.5cm) 
		%\begin{figure}
		\onslide<6> {
			\lstinputlisting[basicstyle=\small]{src/conclusion.tex}
		%\end{figure}
		}
	  \end{textblock*}  
	  
	  
	    
	\begin{textblock*}{2.5cm}(1cm,2.25cm) % {block width} (coords)
	\onslide<2-> {
	\includegraphics[scale=0.75]{img/me.jpg}
	}
\end{textblock*}

	\begin{textblock*}{2.5cm}(3.5cm,2.25cm) % {block width} (coords)
			\onslide<3-> {
		\includegraphics[scale=0.25]{img/pitikok.jpg}
		}
	\end{textblock*}
	
		\begin{textblock*}{2.5cm}(7.25cm,2.25cm) % {block width} (coords)
		\onslide<4-> {
		\includegraphics[scale=0.75]{img/tapis.png}
		}
	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{2.5cm}(10.375cm,2.25cm) % {block width} (coords)
		\onslide<5-> {
		\includegraphics[scale=0.9]{img/pimpq.png}
		}
	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{2.5cm}(9.5cm,5cm) % {block width} (coords)
		\onslide<5-> {
		\includegraphics[scale=0.5]{img/circpimpq.png}
		}
	\end{textblock*}
\end{frame}

\begin{frame}{Sources}
\begin{textblock*}{30cm}(0cm,2cm) % {block width} (coords)
\begin{itemize}
\item \url{https://pixabay.com/fr/photos/albert-einstein-portrait-1144965/}
\item \url{https://pngtree.com/freepng/national-pi-day-hand-painted-pizza-pie-pi-split-white-placemat_5592477.html}
\item \url{https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/49/\%22The_School_of_Athens\%22\_by\_Raffaello\_Sanzio\_da\_Urbino.jpg}
\item \url{https://www.lisez.com/index.php?tipo=series&nombre=les-ptites-poules&ser=54501&pagina=catalogo&sello=pocket-jeunesse}
\item \url{https://cras31.info/IMG/pdf/proudhon\_la\_proprietef.pdf\#page=18}
%\item \url{https://pixabay.com/fr/photos/justitia-d\%c3\%a9esse-d\%c3\%a9esse-de-la-justice-2638651/}
\item \url{https://www-pequan.lip6.fr/~vmm/Livre\_prog\_CD\_VMM/couverture.jpg}
\item \url{https://pixabay.com/fr/photos/arm\%c3\%a9e-de-terre-lame-compact-coup\%c3\%a9-2185/}
\item \url{https://pixabay.com/fr/photos/chameaux-soif-d\%c3\%a9sert-mongolie-gobi-692646/}
\item Mes P'tites Poules Roxane et Faustine,Frédérique,Jean-Christophe,Louis,Alan 
%\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=F_6IjeprfEs}{Sepultura}\href{https://www.youtube.com/watch?v=iEyOwLY3rV4}{,Megadeth}\href{https://www.youtube.com/watch?v=tB3-DtirPnQ&list=PLVZbPSE4nfivOy9kaL-2bM2fbahyaSP-p}{,Noir Désir}\href{https://www.youtube.com/watch?v=9zX_pnOJLA4}{,Bob Marley}\href{https://www.youtube.com/watch?v=v2AC41dglnM}{,AC/DC}\href{https://www.dailymotion.com/video/x7ys63p}{,Hervé}\href{https://www.youtube.com/watch?v=86URGgqONvA}{,Iron Maiden}\href{https://www.youtube.com/watch?v=JhtjZXZU41c}{,Glenn Gould}
\end{itemize}
\end{textblock*}
\end{frame}
% #############################################################################################################################################################
 \miniframesoff
\section{}
\begin{frame}{Merci}
\begin{textblock*}{2.5cm}(2.5cm,2.25cm) % {block width} (coords)

		\includegraphics[scale=0.5]{img/vercors.png}

	\end{textblock*}
\end{frame}
% #############################################################################################################################################################
\begin{frame}{Règles d'inférence de la déduction naturelle}

	\begin{textblock*}{2.5cm}(0.125cm,2cm) % {block width} (coords)
		\begin{prooftree}
				\def\fCenter{\ \vdash\ }
				\Axiom$si \hspace{0.25cm} f \in \Gamma \hspace{0.25cm} alors \hspace{0.25cm}  \Gamma \fCenter f$
				%\UnaryInf$\Gamma \fCenter f2$
			\end{prooftree}
	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{2.5cm}(4.5cm,2cm) % {block width} (coords)
		\begin{prooftree}
			\def\fCenter{\ \vdash\ }
			\AxiomC{$\Gamma \fCenter \perp$}
			\LeftLabel{$Faux$}
			\UnaryInf$\Gamma \fCenter f$
		\end{prooftree}
	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{2.5cm}(7.75cm,2cm) % {block width} (coords)
		\begin{prooftree}
			\def\fCenter{\ \vdash\ }
			\AxiomC{$\Gamma, f \fCenter f_1 \hspace{0.75cm} \Gamma, f \fCenter \neg{f_1}$}
			\LeftLabel{$\neg_i$}
			\UnaryInf$\Gamma \fCenter \neg{f}$
		\end{prooftree}
	\end{textblock*}

	\begin{textblock*}{2.5cm}(0.5cm,3.5cm) % {block width} (coords)
		\begin{prooftree}
			\def\fCenter{\ \vdash\ }
			\AxiomC{$\hspace{0.5cm} \Gamma, f1 \fCenter f2$}
			\LeftLabel{$\rightarrow_i$}
			\UnaryInf$\Gamma \fCenter f1 \rightarrow f2$
		\end{prooftree}
	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{2.5cm}(5cm,3.5cm) % {block width} (coords)
		\begin{prooftree}
			\def\fCenter{\ \vdash\ }
			\AxiomC{$\Gamma \fCenter f1 \hspace{0.5cm} \Gamma \fCenter f1 \rightarrow f2$}
			\LeftLabel{$\rightarrow_e$}
			\UnaryInf$\Gamma \fCenter f2$
		\end{prooftree}
	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{2.5cm}(0.5cm,5cm) % {block width} (coords)
		\begin{prooftree}
			\def\fCenter{\ \vdash\ }
			\AxiomC{$\Gamma \fCenter f_1 \hspace{0.75cm} \Gamma \fCenter {f_2}$}
			\LeftLabel{$\land_i$}
			\UnaryInf$\Gamma \fCenter f_1 \land f_2$
		\end{prooftree}
	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{2.5cm}(5cm,5cm) % {block width} (coords)
		\begin{prooftree}
			\def\fCenter{\ \vdash\ }
			\AxiomC{$\Gamma \fCenter f_1 \land f_2$}
			\LeftLabel{$\land{e_g}$}
			\UnaryInf$\Gamma \fCenter f_1$
		\end{prooftree}
	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{2.5cm}(8.5cm,5cm) % {block width} (coords)
		\begin{prooftree}
			\def\fCenter{\ \vdash\ }
			\AxiomC{$\Gamma \fCenter f_1 \land f_2$}
			\LeftLabel{$\land{e_d}$}
			\UnaryInf$\Gamma \fCenter f_2$
		\end{prooftree}
	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{2.5cm}(0cm,7cm) % {block width} (coords)
		\begin{prooftree}
			\def\fCenter{\ \vdash\ }
			\AxiomC{$\Gamma \fCenter f_1$}
			\LeftLabel{$\lor{i_g}$}
			\UnaryInf$\Gamma \fCenter f_1 \lor f_2$
		\end{prooftree}
	\end{textblock*}
	
		\begin{textblock*}{1.75cm}(3cm,7cm) % {block width} (coords)
		\begin{prooftree}
			\def\fCenter{\ \vdash\ }
			\AxiomC{$\Gamma \fCenter f_2$}
			\LeftLabel{$\lor{i_d}$}
			\UnaryInf$\Gamma \fCenter f_1 \lor f_2$
		\end{prooftree}
	\end{textblock*}
	
	\begin{textblock*}{2.5cm}(6cm,7cm) % {block width} (coords)
		\begin{prooftree}
			\def\fCenter{\ \vdash\ }
			\AxiomC{$\Gamma \fCenter f_1 \lor f_2 \hspace{0.375cm} \Gamma,f_1 \fCenter f \hspace{0.375cm} \Gamma,f_2 \fCenter f$}
			\LeftLabel{$\lor_e$}
			\UnaryInf$\Gamma \fCenter f$
		\end{prooftree}
	\end{textblock*}

\end{frame}
% #############################################################################################################################################################


% #############################################################################################################################################################
\end{document}
% #############################################################################################################################################################